★著名大鱷巴斯：香港經濟嚴重下滑 聯匯制度恐崩潰

香港社會動盪，近年多番揚言沽空港元及人民幣的著名大鱷巴斯(Kyle Bass)預期，香港面臨嚴重的經濟下滑風險，並押注聯繫匯率機制將被打破，主因是社會事件持續升級。

外電報道，巴斯周三(2日)在一個會議表示，香港經濟正消耗流動資金，預期外匯儲備在9月和10月將惡化，在接下來的12至18個月將有明顯的資金外流，香港經濟已是一個「巨大的問號」。報道指，包括巴斯等交易員認為，香港社會動盪將令資金外逃，推高利率，並迫使香港放棄運行逾30年的聯繫匯率制度。

另外，受美國對中資公司到美上市的審查趨嚴格，巴斯指，他本人將永遠不會投資於內地的網絡巨頭。
隨着香港近來社會衝突升級，高盛日前發表的報告估計，截至8月份，港元存款流向新加坡的額度高達30億至40億美元。

報捷

佢係鄧梓峰定連登巴絲? XD

30億至40億美金存款算唔算多

聯繫匯率會被打破係因為d美金俾支那抽走晒，而唔係因為d咩野社會事件

未夠多

攬炒到未

索羅斯2.0

lm